Pour avoir une idée, on peut positionner les points $A$, $B$ et $C$ dans un repère orthonormé \repere.

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[vecteur/.style={very thick,-latex',colorPrim},
      every node/.append style={font=\scriptsize}]
    \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
        x=0.8cm,y=0.8cm,                                  % unités sur les axes
        xmin=-3.7,xmax=3.4,ymin=-1.4,ymax=6.4,        % bornes du repère
        xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
        grid=major,                                    % indiquer quelle geilles afficher
        xticklabels=\empty,yticklabels=\empty
      ]
      \node[below left] at (0,0) {$O$};
      \draw[vecteur,black] (0,0) -- (1,0) node [midway,below] {\vecti};
      \draw[vecteur,black] (0,0) -- (0,1) node [midway,left] {\vectj};
      \coordinate[label=above left:$A$] (A) at (-3, 5);
      \coordinate[label=below left:$B$] (B) at (-2, 1);
      \coordinate[label=right:$C$] (C) at (2, 2);
      \draw[colorPrim, very thick] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}

Le triangle $ABC$ semble isocèle et rectangle en $B$. Démontrons cette conjecture.
\medskip

Calculons les longueurs des côtés du triangle $ABC$
soit les normes des vecteurs $\norme{\V{AB}}$, $\norme{\V{BC}}$ et $\norme{\V{AC}}$.
\begin{align*}
  \norme{\V{AB}} & = \sqrt{(x_B-x_A)^2 + (y_B-y_A)^2} \\
                 & = \sqrt{(-2 - (-3))^2 + (1 - 5)^2} \\
                 & = \sqrt{1^2 + (-4)^2}              \\
                 & = \sqrt{1 + 16}                    \\
                 & = \sqrt{17}                        \\
\end{align*}
\begin{align*}
  \norme{\V{BC}} & = \sqrt{(x_C-x_B)^2 + (y_C-y_B)^2} \\
                 & = \sqrt{(2 - (-2))^2 + (2 - 1)^2}  \\
                 & = \sqrt{4^2 + 1^2}                 \\
                 & = \sqrt{16 + 1}                    \\
                 & = \sqrt{17}                        \\
\end{align*}
\begin{align*}
  \norme{\V{AC}} & = \sqrt{(x_C-x_A)^2 + (y_C-y_A)^2} \\
                 & = \sqrt{(2 - (-3))^2 + (2 - 5)^2}  \\
                 & = \sqrt{5^2 + (-3)^2}              \\
                 & = \sqrt{25 + 9}                    \\
                 & = \sqrt{34}
\end{align*}
Les longueurs des côtés $[AB]$ et $[AC]$ sont égales
donc le triangle $ABC$ est bien isocèle en $B$.
\bigskip

Montrons que le triangle est rectangle en $B$ en utilisant
la propriété directe de Pythagore.
\begin{align*}
  AC^2 & = 34 & AB^2 + BC^2 & = 17 + 17 \\
       &      &             & = 34
\end{align*}
On constate que $AC^2 = AB^2 + BC^2$, ce qui prouve que le triangle $ABC$
est rectangle en $B$.
\bigskip


\textbf{Conclusion :} Le triangle $ABC$ est isocèle et rectangle en $B$.